%!TEX root = ../RelazioneStrutturaleMeoliNicola.tex
\chapter{Pilastro P36}
Valgono le stesse considerazioni affrontate per il pilastro P27.
La suddivisione dei piani è la stessa. 
In aggiunta al caso precedente, il pilastro P36 ha il primo piano suddiviso in zona interna e zona terrazzo. 
Pertanto nel paragrafo relativo alle area di influenza saranno considerati i due contributi distinti.
Verranno però poi considerati insieme nel calcolo delle combinazioni, in quanto essendo appartenenti alla stessa categoria si suppone che se il carico si massimizza in una zona, questo avverrà anche nell'altra.

Un'altra differenza nelle aree di influenza sta nel fatto che in certe parti, come si vede nelle figure che verranno riportate, sono presenti orditure parallele alla trave.
In queste zone si è preso come riferimento una lunghezza di riferimento di \SI{1}{\meter}. 

Verranno ora analizzati solamente le differenze di carico rispetto al caso precedente. 
Infine verranno riportati i risultati finali e il grafico dell'andamento dello sforzo assiale.

\section{Analisi dei carichi}
\paragraph*{Piano Primo - Interno}
\paragraph*{Piano Primo - Terrazzo}

Riassumendo si ha
\begin{center}
\begin{tabular}{lS[table-format=1.2]S[table-format=1.2]S[table-format=1.3]S[table-format=1.3]S[table-format=1.3]}
	\toprule
	\multirow{2}{*}{Piano}& \multicolumn{1}{c}{$g_{1,k}^{i}$}&\multicolumn{1}{c}{$g_{2,k}^{i}$}&\multicolumn{1}{c}{$q_{cat. j,k}^{i}$}&\multicolumn{1}{c}{$q_{neve,k}^{i}$}&\multicolumn{1}{c}{$Q_{vento,k}^{i}$}\\
    &\multicolumn{1}{c}{$\left[\SI{}{\kilo\newton\per\squared\meter}\right]$}&\multicolumn{1}{c}{$\left[\SI{}{\kilo\newton\per\squared\meter}\right]$}&\multicolumn{1}{c}{$\left[\SI{}{\kilo\newton}\right]$}&\multicolumn{1}{c}{$\left[\SI{}{\kilo\newton\per\squared\meter}\right]$}&\multicolumn{1}{c}{$\left[\SI{}{\kilo\newton\per\squared\meter}\right]$} \\
    \midrule
		Terra                  & 3.60 & 5.02 & 4.00 &     &  \\
		Primo - Interno 	   & 25.43 & 20.06 & 3.53 &     & \\
		Primo - Terrazzo       & 16.20 & 12.78 & 2.250 &  99.99   & 99.99  \\
		Secondo                & 3.20 & 4.62 & 2.00 &     &  \\
		Copertura              & 3.60 & 2.84 & 0.50 & 1.301    & 0.1154 \\
	\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}
























































































